［問HR］一個位幾耐請唔到人先會raise budget?

認真問

如果有個位要求 min 3年經驗
但人工唔過20k
請人請左3個月都請唔到

1. 收唔到cv，好少人申請
2. 見左幾個都唔岩
3. 約左幾個都冇出現

Provided that
間公司係真係要請人而唔係假請人
無內定人選

呢啲情況下
1. 一般公司幾耐先會考慮raise budget黎請人呢？
2. 如果2018年因為budget原因比唔到高價，一般公司會唔會在新一年度撥多啲$去請人？

Thanks

香港公司諗法:
幾個月請唔到人都未執，即係唔請都得
班現職開OT死掂佢啦

當公司做緊野嗰個等唔緊辭埋職嘅時候咪raise 囉
你係咪就係嗰個係公司做到死死下都未等到公司請人嘅心急人丫
你一日唔辭職都唔會raise 喎

而家fg閒閒地都多過15啦

我唔係做到死果個
係想fill 呢個位果個
所以想知道情況

3年經驗20k唔夠
我初頭都唔信
後來我從現職朋友口中得知
因為價唔岩所以無得見

我唔知jobdb/ctgood jobs果啲網點樣set job ad
佢個salary range set 15-30k
Exp 3-8年

我初頭以為我set within salary range+exp range就岩
原來佢公司2樣野都係set 最bottom 果個位

即係原來佢只比到15-20k

所以，係咪15-20k，3-8年經驗
呢2個option係job ad req field 入面
Must fill in option的最低果個選項？

搵agent算㗎啦
之後啲agent又西口西面

真係慘
請唔到人都仲要壓價.....

因為批一個位加價好容易牽連其他位都一齊嗌要加價
又或者老闆背後都要同一抽人交代(特別係大公司, 好麻煩)

用腦諗下都知唔會加
加新請既人工分分鐘仲高過舊請熟手既人工
如果你係舊人見到竟然同新人同工不同酬你會點

咁樣落只係想收多啲CV
而且無論出咩賤價offer都好都會有人報
只不過係咪理想人選

同時公司係唔會raise budget
只會降低要求

公司一向唔會加人工，只會50年都用個知貨格請人

好多公司都新人高人工過舊人

辭職再apply

So sad...
好想做果份工
但過唔到hr salary filter

請唔到人對老細嚟講冇咩損失，只要而家做梗嗰班傻仔頂埋佢嗰份咪得，懸空幾耐都一樣

如果如你所講:
1. 收唔到cv，好少人申請

咁就算加budget都唔會令到多左人申請
你下面都講左佢job ad係出salary range
咁就算加左budget 都係同樣果個range
(個budget係幾多唔會專登去貼大字報出街)

我反而係覺得個post set既條件過高? 行業問題? 工種問題? 市場上呢方面既人材唔多? 間公司個名臭?

至於你講既pt 2 同 3
2. 見左幾個都唔岩
3. 約左幾個都冇出現
呢D真係好普遍.....唔可以代表到D咩

其實申請的人多唔多只有hr知，但去得到line manager果度既cv好少

我個人覺得（我估）
1. 其實唔係收唔到cv，只係岩佢個價既cv太少，唔岩價的已經比hr filter走晒，所以去到line manager果度既好少

2. 公司背景都有啲關係，佢唔係臭，但有小小政治background

啱
所以只要登廣告個價低過請人，老闆都會繼續登

講真
fill唔到個位HR都煩
HR其實都要跑數
呢類replacement turnaround time 會其中一既KPI

好多時唔係"HR"唔肯加
反而係management層面既野

15以下都返果d正on9仔

原來而家fg都咁高人工
怪唔得請唔到人